大狀：釀傷亡難民事追究索償

節錄

大狀：釀傷亡難民事追究索償

■筆架山山坡位置陡峭，一旦跌下是幾十米高的懸崖。

到底警方和消防一共清除了多少掛片，又有多少受破壞？官方沒有提供數字。部份掛片看似完整，但結構已被破壞，若有人照用，隨時釀成嚴重意外。傷者可否民事追究警方？有大律師表示，即使發生嚴重意外，成功索償難度十分大，因為難以證明警方預視其拆掛片的行為有機會導致意外。

相關新聞：警拆掛片阻直幡 隨時害死攀山者

法律上要證明某人疏忽，先是證明被告人對原告負有「謹慎責任（duty of care）」，即被告是否不合理地陷別人於相關風險中。。。。。。。

須證明警方責任

最新一宗英國法院案例推翻警方這塊「免死金牌」，該案涉及兩名警察與毒販糾纏期間，撞傷了一名婆婆，婆婆控告警方疏忽，法庭最終裁決，警方製造驚險場面的一方，他們必定預視其行為有機會導致婆婆受傷，警方對婆婆有謹慎行事的責任。

分析拆掛片事件，黃宇逸認為懸掛直幡違犯《郊野公園條例》，倘若警方知道涉事掛片曾用來懸掛直幡，為避免罪案發生而拆除，。。。。。。